教育局：學校不得擅改學費 停課期間家長要照交全數

【明報專訊】學校停課，幼稚園最快3月2日才復課，從農曆新年假期至復課日都沒有課堂，歷時超過一個月，有家長不欲白交學費，因而拒交2月份學費。約克教育機構日前向家長發通告，稱旗下私立幼稚園提供的幼兒班（俗稱「N班」）及幼稚園班（即K1至K3）2月份學費會減半，即減收2000多元至4000多元不等。

明報記者 蕭愷情

教育局稱，學校學費是根據全年營運開支計算，幼稚園須按收費證明書收取學費，若未經教育局書面批准，學校不得更改學費數額；同時，若學校已獲教育局批准收取學費，家長須繳交學費。

約克：仍要付租薪 籲共渡時艱

據約克教育機構致家長的通告所稱，學校在疫症期間亦需應付龐大恆常開支，如校舍租金、教職員及非教職員薪金已佔學費收入大部分，每月繳付學費「實無扣減空間」，惟因現時社會情况特殊，2月份學費將酌情收半費，如2月份學費已透過自動轉帳全數繳交，則3月份學費轉帳時只收半費，校方懇請家長體諒，「共渡時艱」。

本報昨以家長身分向約克國際幼稚園及約克蒙特梭利國際幼稚園（美孚）查詢，職員表示2月份學費減半同時適用於N班及幼稚園班。本報翻查教育局的收費證明書，位於九龍塘金巴倫道的約克國際幼稚園上午幼稚園低班（非本地課程）每期學費為5236元，減半即免交2618元；位於美孚的約克蒙特梭利國際幼稚園（美孚）上午幼稚園低班（非本地課程）每期收9500元，減半即4750元。

另外，網上有指旺角樂希幼兒學校亦會把7月份學費減半，本報昨致電該校查詢，職員稱課程會於7月下旬完結，校方會於復活節假補課，並把7月學費減半。按收費證明書資料計算，該校上午幼稚園低班課程一期學費減半，即減3295元。

教育界立法會議員葉建源認為教育局要特事特辦，考慮向有經濟困難的學校及家長提供資助。民建聯昨與教育局長楊潤雄會面。民建聯稱不少家長反映停課安排上，仍須交直資和私立學校學費、保母車費、午膳、課外活動等，有財政壓力，促局方考慮限額代繳。

SARS時兩成家長走數

翻查資料，2003年受SARS停課影響，有幼稚園代表引述調查稱20%至22%的家長「走數」，沒交當年4月份的幼稚園和幼兒中心學費。

錢就識收 野就唔做

SARS時兩成家長走數

我都唔明，點解無人留意呢個超級刷鞋狗局長

家長要學下私了

間私校算係咁

反而教育局有冇方便啲學校申請減學費

唔知呀局長D子弟當年係讀local定international kindergarten既呢

Connect baby kingdom
屌，又白交學費，政府又唔做嘢

咁大專呢？

八折學費

全部留級

8折都俾多啦, 又停多半個月啦

個point話，學校有財政預算
佢地唔批，唔比自行減價

幼稚園係底

大學先係重點

咁你政府咪資助囉, 要市民硬食?

清坐左幾耐

佢啲仔喺澳洲邊到

復課同dse互相矛盾

咪係，本身放係學校可以去做下parttime l，
而家又要揾人湊，又要畀學費
政府又唔理

唔係唔做嘢，直情係唔俾人做嘢

學校唔可以自己減學費，要先申請